中共正走在晚清的路上 - 利世民

節錄

中共正走在晚清的路上 - 利世民

「你要多到內地見識。自從改革開放，人民生活進步了多少。香港人不應固步自封。今天香港佔全國的GDP不到3%；回歸前，香港可是全國GDP的27%呀！」藍朋友如是說。我簡單的回應是：「不是3%對97%的膚淺比較，真正問題是，當3%不穩，對餘下的97%會有多大影響。」

過去30多年，中共都在喧嘩，一時說上海會超越香港，一時說深圳會，一時又說要在海南、澳門、前海等自貿區搞甚麼新的國際金融中心。實情是，一國兩制這條防線，不僅捍衞香港的自由和法治，以及國際金融中心的特殊地位，亦容許中共在半封閉的狀態下，同時享受到國際資本帶來的好處。換句話說，當香港失去了國際認同的特殊政策地位，一國將要倒退回封關鎖國的艱苦日子，中國亦要獨自面對自身沉重的社會負擔。

「香港人不要自視過高，好嗎？」我相信，不少藍朋友會覺得是因為有中國大陸對資本的需求，才造就香港今天超乎現實的經濟繁榮。無疑，香港整體就是一個超級龐大的尋租經濟，而背後最主要是因為中共不能放棄透過封閉，建構對社會和經濟的絕對控制。

50年不變本來是指制度上不變。曾幾何時，我們以為承諾是為了。。。。平統一失去幻想，就再沒有必要保守一國兩制的承諾。

別忘了，過去30多年中。。。。香港人的身份也只是殖民地歷史的一個附註。

在改革和專政的矛盾中掙扎

歷史沒有如果。當年香港成為英國殖民地有一定的時空背景。。。。。通商，也不可以算是喪權辱國；割讓香港島，反而是當時清廷和英國政府最不關心的一件事。

事實上，晚清最後50年，。。。。，開拓財源處理困境，亦某程度上延續了清的國祚。

外敵環伺，戰敗並沒有直接拖垮清帝國；反而是自身制度缺陷、。。。。面對的問題，雖然只是大氣候之下的小風波，但已經足以讓我們窺視到未來歷史的路徑。

利世民

幾時先亡國，好辛苦

會，但係真係唔會太快

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引渡全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆